% -*- coding: utf-8 -*-

\section{Sprints 7-10: Documentación}
En esta sección se va a resumir el desarrollo de la ultima historia del
proyecto, la historia 4 que se corresponde con la realización de la
documentación o memoria del proyecto. La documentación se ha dividido en 6
subhistorias, cada correspondiente a un capítulo de la memoria, con una
estimación inicial  de 18 puntos planificados en 4 sprints.
A continuación se va a explicar cada uno de los sprints.

\subsection{Sprint 7: Documentación 1 - Antecedentes}
En este sprint se ha planificado la historia 4.2, como se puede ver en la
tabla~\ref{tab:historias_sprint7}, puesto que el dueño de producto ha dado menos
prioridad a la historia 4.1 al decidir que debe completarse una vez se tenga
el resto de la memoria completada.
 
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \input{tables/sprint_07_table.tex}
  \caption[Historias añadidas al Sprint 7] 
  {Historias añadidas al Sprint 7}
  \label{tab:historias_sprint7}
\end{table}

En completar la historia se ha tardado prácticamente 4 semanas en lugar de una
que era lo planificado. El principal problema que ha provocado este retraso ha
sido la subestimación de la realización de esta historia, donde los puntos
reales han sido 11, y la sobrestimación de la velocidad para realizarla que ha
sido de 3 puntos por semana, en lugar de 4 pues el comienzo de la documentación
siempre lleva un esfuerzo adicional, y en este caso más al no conocer \LaTeX{}.

\subsection{Sprint 8: Documentación 2 - Objetivos y Método de Trabajo}
En este sprint se ha planificado las historia 4.3 y 4.4, como se puede ver en
la tabla~\ref{tab:historias_sprint8}.
 
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \input{tables/sprint_08_table.tex}
  \caption[Historias añadidas al Sprint 8] 
  {Historias añadidas al Sprint 8}
  \label{tab:historias_sprint8}
\end{table}

Este sprint se ha completado en el tiempo planificado debido que se ha
podido aumentar el tiempo a dedicar por un lado, y por otro a que la historia
4.3 se había sobrestimado siendo su duración real 1 punto, y por tanto
la velocidad real y necesaria para completar este sprint ha sido de 4 puntos.

\subsection{Sprint 9: Documentación 3 - Resultados}
En este sprint se ha planificado la historia 4.5 como se puede ver en la
tabla~\ref{tab:historias_sprint9}.
 
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \input{tables/sprint_09_table.tex}
  \caption[Historias añadidas al Sprint 9] 
  {Historias añadidas al Sprint 9}
  \label{tab:historias_sprint9}
\end{table}

Esta historia también ha sido subestimada siendo su estimación real de 12
puntos, y para poder completarla con tan sólo un retraso de 4 días, ha sido
necesario gastar varios días de vacaciones para aumentar el tiempo de
dedicación.

\subsection{Sprint 10: Documentación 4 - Conclusiones e Introducción}
En este sprint se ha planificado las historia 4.6 y 4.1 como se puede ver en la
tabla~\ref{tab:historias_sprint10}.
 
\begin{table}[htbp]
  \centering
  \input{tables/sprint_10_table.tex}
  \caption[Historias añadidas al Sprint 10] 
  {Historias añadidas al Sprint 10}
  \label{tab:historias_sprint10}
\end{table}

Esta historia aun no se ha empezado pues corresponde justo al sprint siguiente a
la conclusión del capítulo que se está redactando, pero tras la experiencia de
los tiempos y velocidades anteriores utilizados para las diferentes subhistorias
de la historia 4, parece que el tiempo real de estimación será inferior al
calculado en la planificación, pasando de 4 a 2 puntos, lo que va a permitir
completarlo antes de lo esperado.

% Local Variables:
% coding: utf-8
% mode: latex
% TeX-master: "main"
% mode: flyspell
% ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End: